\clearpage
\chapter{Eidesstattliche Versicherung}
\selectlanguage{german}
%\chapter{Declaration on Oath}
\label{app:ethics}
\vspace*{40pt}

%I hereby declare, on oath, that I have written the present dissertation by my own and have not used other than the acknowledged resources and aids.
%Hiermit erkläre ich an Eides statt, dass ich die vorliegende Dissertationsschrift selbst verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe.

Hiermit versichere ich an Eides statt, dass ich die vorliegende Arbeit im 
\bscormsc{\ttype}
%\ifx\tdegree\bachelor
%  Bachelorstudiengang
%\else
%  Masterstudiengang
%\fi
{\tcourseofstudies} selbstst\"andig verfasst und keine anderen als die angegebenen Hilfsmittel -- insbesondere keine im Quellenverzeichnis nicht benannten Internet-Quellen -- benutzt habe. Alle Stellen, die w\"ortlich oder sinngem\"a\ss aus Ver\"offentlichungen entnommen wurden, sind als solche kenntlich gemacht. Ich versichere weiterhin, dass ich die Arbeit vorher nicht in einem anderen Pr\"ufungsverfahren eingereicht habe und die eingereichte schriftliche Fassung der auf dem elektronischen Speichermedium entspricht.

%I hereby declare that I have written the present work during the  \bscormscEn{\ttype} course of studies \textit{\tcourseofstudies} by myself and that I have not used any resources and aids -- especially Internet resources -- other than the ones acknowledged in the bibliography. All passages that were taken literally or analogously from publications are marked as such. Furthermore, I declare that I have not previously submitted the work in another examination procedure and that this printed version corresponds to the version on the electronic storage medium submitted with it.

%Signature

\vspace*{90pt}
\begin{tabular}{p{.7\textwidth}p{.3\textwidth}}
\tcity, den \today & \\
                & Unterschrift \\ 
\end{tabular}
\selectlanguage{english}